Maar succes _shall_ kroon op mijn inspanningen.
Waarom niet?
Tot zover ik zijn gegaan, op een veilige manier over de padloze zeeën, de eigenlijke sterren zelf als getuigen en getuigen van mijn triomf.
Waarom niet?
nog steeds voortgaan over het ongetemde, maar toch gehoorzame element?
Wat kan het stoppen vastbesloten hart en besloten wil van de mens?
Mijn zwellend hart stort zich onwillekeurig uit.
Maar ik moet Voltooien  Hemel zegen mijn geliefde zuster!
RW Brief _Voor mevrouw Saville, Engeland... 19 Augustus Er is ons zo een ongeluk overkomen dat ik het niet kan laten het opnemen, hoewel het zeer waarschijnlijk is dat je me eerder zult zien deze papieren kunnen in uw bezit komen.
Afgelopen maandag (31 juli) waren we bijna omringd door ijs, dat sloot in het schip aan alle kanten, nauwelijks latend haar de zeekamer waarin ze zweefde.
Onze situatie was enigszins gevaarlijk, vooral als wij werden omgeven door een zeer dikke mist.
We legden dienovereenkomstig, in de hoop dat er wat verandering zou plaatsvinden in de atmosfeer en het weer.
Om twee uur klaarde de mist op en wij zagen, uitgestrekt in alle richtingen, uitgestrekte en onregelmatige ijsvlaktes, wat leek te gebeuren heb geen einde.
Sommige van mijn kameraden kreunden, en mijn eigen verstand begon waakzaam worden met angstige gedachten, wanneer plotseling een vreemd gezicht trok onze aandacht en leidde onze bekommernis uit de onze situatie.
We zagen een lage koets, gefixeerd op een slee en getekend door honden, passeer naar het noorden, op een afstand van een halve mijl; een wezen dat de vorm van een man had, maar blijkbaar van gigantische gestalte, zat in de slee en leidde de honden.
We hebben de snelle voortgang bekeken van de reiziger met onze telescopen tot hij verloren was onder de verre ongelijkheden van het ijs.
Deze verschijning prikkelde ons ongeschoolde wonder.
We waren, zoals we geloofden, vele honderden mijlen van elk land; maar deze verschijning leek dat te betekenen het was in werkelijkheid niet zo ver weg als we hadden verondersteld.
Ingesloten, echter, door ijs, het was onmogelijk om zijn spoor te volgen, wat we hadden waargenomen met de grootste aandacht.
Ongeveer twee uur na dit voorval hoorden we de gemalen zee en daarvoor nacht brak het ijs en bevrijdde ons schip.
